<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Daddy Ananta</title><link>https://daddyananta.github.io/</link><description>Recent content on Daddy Ananta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-ID</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://daddyananta.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apa Gunanya Merasa Ketinggalan? Antara Motivasi dan Insecure, Bangkit atau Menyerah</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/apa-gunanya-merasa-ketinggalan-antara-motivasi-dan-insecure-bangkit-atau-menyerah/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/apa-gunanya-merasa-ketinggalan-antara-motivasi-dan-insecure-bangkit-atau-menyerah/</guid><description>The Miracle of Istanbul Pada final Liga Champions 2004-2005, Liverpool yang dipimpin oleh Steven Gerrard menghadapi AC Milan yang dipimpin oleh Paolo Maldini dalam pertandingan yang penuh drama. Bagaimana tidak, di babak pertama, AC Milan unggul 3-0.
Jika pada saat itu Anda diajak bertaruh oleh teman, tim mana yang akan Anda pilih sebagai pemenang? Kemungkinan besar, Anda akan memilih tim yang lebih unggul, bukan? Karena secara logika, memilih tim yang tertinggal terasa seperti keputusan yang berisiko dan bahkan bisa membuat frustrasi.</description></item><item><title>Jobs to Be Done: Kunci Memahami Kebutuhan Pelanggan yang Sebenarnya</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/jobs-to-be-done-kunci-memahami-kebutuhan-pelanggan-yang-sebenarnya/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/jobs-to-be-done-kunci-memahami-kebutuhan-pelanggan-yang-sebenarnya/</guid><description>Sebanyak 20% Bisnis Gagal di Tahun Pertama Seperti pada artikel berikut yang menyampaikan sekitar 20% bisnis mengalami kegagalan pada tahun pertama mereka berjalan. Angka-angka ini bukanlah jumlah yang kecil; secara sederhana, dapat diterjemahkan bahwa 1 dari 5 bisnis yang baru didirikan diperkirakan akan mengalami kegagalan.
Top Six Reasons Why Businesses Fail From ukbusinessmentoring.co.id
Tentunya kita tidak mau menjadi bagian dari kegagalan tersebut dalam bisnis kita. Mereka yang telah mengalami kegagalan pun pasti tidak pernah mengharapkan hal itu terjadi sebelumnya.</description></item><item><title>5 Why Analysis: Rahasia Mengungkap Masalah yang Sebenarnya</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/5-why-analysis-rahasia-mengungkap-masalah-yang-sebenarnya/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 21:37:16 +0700</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/5-why-analysis-rahasia-mengungkap-masalah-yang-sebenarnya/</guid><description>Apa Itu Metode 5 Whys? Analisis Lima Mengapa atau Five Whys Analysis adalah sebuah teknik yang digunakan untuk mengidentifikasi akar penyebab suatu permasalahan dengan mengajukan pertanyaan &amp;ldquo;mengapa&amp;rdquo; secara berulang sebanyak 5 kali.
Metode ini pertama kali dikembangkan oleh Sakichi Toyoda yang merupakan pendiri dari Toyota yang menjadi bagian dari sistem Toyota Production System (TPS). Konsep dari sistem ini adalah dengan terus menggali alasan di balik suatu masalah.
Contoh Kasus: 5 Whys dalam Bisnis Misalkan sebuah perusahaan e-commerce mengalami peningkatan jumlah pelanggan yang mengabaikan keranjang belanja mereka sebelum checkout.</description></item><item><title>Efek Framing dalam Keputusan Pembelian Konsumen</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/efek-framing-dalam-keputusan-pembelian-konsumen/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:37:16 +0700</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/efek-framing-dalam-keputusan-pembelian-konsumen/</guid><description>" Konteks juga dapat membentuk persepsi. "
- Nir Eyal, Hooked
Joshua Bell Pernahkah Anda mendengar nama Joshua Bell?
Ia adalah seorang pemain biola virtuoso asal Amerika Serikat yang terkenal di seluruh dunia. Bell sering tampil sebagai solois bersama orkestra-orkestra ternama dan dikenal karena permainan biolanya yang penuh emosi serta tekniknya yang luar biasa. Salah satu biola yang ia gunakan adalah Stradivarius Gibson ex Huberman, sebuah instrumen langka dan sangat berharga.</description></item><item><title>Apa itu Scarcity? Bagaimana Scarcity Mempengaruhi Psikologi Konsumen dalam Marketing?</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/apa-itu-scarcity-bagaimana-scarcity-mempengaruhi-psikologi-konsumen-dalam-marketing/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:37:00 +0000</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/apa-itu-scarcity-bagaimana-scarcity-mempengaruhi-psikologi-konsumen-dalam-marketing/</guid><description>" Ketika kita kehilangan kesempatan, kita cenderung lebih termotivasi untuk bertindak. "
- Sean Ellise, Growth Hacking
Scarcity (kelangkaan) merupakan sebuah strategi dalam penjualan yang memanfaatkan keterbatasan stok atau waktu untuk memicu rasa urgensi pada konsumen. Strategi ini bekerja dengan menimbulkan rasa takut akan kehilangan kesempatan (fear of missing out atau FOMO), sehingga mendorong konsumen untuk segera mengambil keputusan pembelian.
Pernyataan tersebut sejalan dengan teori Loss Aversion yang dikemukakan oleh Daniel Kahneman dan Amos Tversky dalam teori prospek (Prospect Theory).</description></item><item><title>Price Optimization: Menentukan Harga Optimal dari Kurva Permintaan</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/price-optimization-menentukan-harga-optimal-dari-kurva-permintaan/</link><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 21:37:16 +0700</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/price-optimization-menentukan-harga-optimal-dari-kurva-permintaan/</guid><description>Dawn menekankan untuk memastikan keberlangsungan suatu bisnis, pengusaha setidaknya harus menetapkan harga jual produknya sebesar 45% di atas biaya produksi (Cost of Goods Sold atau COGS). Selain itu, tolak ukur minimal untuk gross margin yang disarankan adalah setara dengan atau lebih besar dari 30% dari nilai net revenue.
Sebagai contoh, jika biaya produksi (COGS) suatu produk adalah Rp. 100.000, maka harga jual yang direkomendasikan adalah minimal Rp. 145.000 (45% di atas COGS).</description></item><item><title>Analisis Whale Curve: Identifikasi Pelanggan Bernilai Tinggi dan Penyebab Kerugian</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/analisis-whale-curve-identifikasi-pelanggan-bernilai-tinggi-dan-penyebab-kerugian/</link><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 21:37:16 +0700</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/analisis-whale-curve-identifikasi-pelanggan-bernilai-tinggi-dan-penyebab-kerugian/</guid><description>Untuk menghitung nilai dari profitabilitas tersebut, kita perlu memahami nilai dari penghasilan yang kita miliki dikurangi dengan biaya yang dikeluarkan untuk setiap pelanggan. Penghasilan ini dapat berasal dari pendapatan penjualan produk atau layanan, sedangkan biaya mencakup biaya operasional, pemasaran, produksi, dan layanan pelanggan. Dengan mengetahui selisih antara keduanya, kita dapat menentukan apakah bisnis menghasilkan keuntungan atau mengalami kerugian. Analisis profitabilitas konsumen penting untuk mengukur efisiensi usaha serta membantu dalam pengambilan keputusan strategis untuk meningkatkan laba di masa depan.</description></item><item><title>Apakah kampanye larangan merokok benar-benar efektif?</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/apakah-larangan-merokok-benar-benar-efektif/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 21:37:16 +0700</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/apakah-larangan-merokok-benar-benar-efektif/</guid><description>Sesuatu hal yang menarik adalah mengapa orang-orang tetap membeli meskipun dibungkusnya telah tertera jika &amp;ldquo;rokok dapat membunuhmu&amp;rdquo;?. Meskipun kita tidak bisa pungkiri jika nikotin dapat menyebabkan adiksi yang memengaruhi perilaku perokok untuk terus mengulangi kebiasaan tersebut, fokus kita kali ini adalah pada fenomena peningkatan jumlah perokok itu sendiri.
Menurut rspj.ihc.id berdasarkan data terbaru dari GATS ( Global Adult Tobacco Survey ) pada tahun 2021 dikonfirmasi dalam dekade terakhir terjadi peningkatan signifikan dalam jumlah perokok dewasa di Indonesia, yaitu sebanyak 8,8 juta orang.</description></item><item><title>User Retention dalam Industri Judi Online: Mengapa Pengguna Susah Berhenti Meski Mengalami Kerugian</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/user-retention-dalam-industri-judi-online-mengapa-pengguna-susah-berhenti-meski-sudah-kalah/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 21:37:16 +0700</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/user-retention-dalam-industri-judi-online-mengapa-pengguna-susah-berhenti-meski-sudah-kalah/</guid><description>Bukalah katakunci slot dengan menggunakan google dorking pada website pemerintah .go.id, maka Anda akan melihat banyaknya pembajakan yang terjadi pada sebagian dari situs tersebut
Lantas, mengapa mereka rela menginvestasikan anggaran mereka yang cukup besar untuk memperluas wilayah, bahkan berani melakukan pembajakan pada situs milik pemerintah? Kita semua pasti akan setuju terhadap 1 kata dalam situasi ini, : karena bisnis ini menguntungkan. Mengutip laporan dari JawaPos.com menurut pernyataan Menteri Komunikasi dan Informatika, Budi Arie, pada tahun 2023, nilai perputaran uang dari bisnis judi online diperkirakan dapat meraup hingga Rp 2,2 triliun per bulannya.</description></item><item><title>Heart Disease Analysis</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/heart_disease_analysis/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 21:37:16 +0700</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/heart_disease_analysis/</guid><description>Dalam pengerjaan tugas ini, kami melalui beberapa tahapan penting dalam analisis data. Dimulai dengan Data Cleaning atau pembersihan data, kami membersihkan data dari nilai yang hilang atau data outlier yang dapat memengaruhi hasil analisis. Setelah data siap, kami melanjutkan dengan tahapan Exploratory Data Analysis (EDA), di mana kami meninjau pola, tren, serta distribusi data untuk memahami karakteristik data yang kami gunakan.
Langkah berikutnya adalah membuat Dashboard, yang bertujuan untuk menyajikan hasil analisis dalam bentuk visual yang mudah dipahami.</description></item><item><title>Logistics Issues in Ecommerce Delivery to improve profitability</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/logistics-issues-in-ecommerce-delivery-to-improve-profitability/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/logistics-issues-in-ecommerce-delivery-to-improve-profitability/</guid><description>Project Goals Tujuan daru proyek ini adalah untuk mengidentifikasi permasalahan logistik yang disebabkan oleh kelambatan dalam proses pesanan
Dengan mengidentifikasi tantangan dalam pengiriman, seperti penundaan, tantangan dalam pengiriman, dan fluktasi permintaaan di berbagai wilayah. Proyek ini bertujuan untuk memberikan rekomendasi berbasis data untuk mengoptimalkan proses pengiriman.
Perbaikan ini akan meningkatkan kepuasan pelanggan dan pada akhirnya meningkatkan profitabilitas melalui manajemen logistik, yang lebih baik dan peningkatan penjualan di berbagai wilayah.
Business Understanding A-Ecommerce (fiksi) adalah merek yang diakui secara global dan peritel terkemuka di Amerika Serikat, yang dikenal dengan menawarkan nilai yang luar biasa, inspirasi, inovasi dan pengalaman belanja yang unik.</description></item><item><title>MVP Website E-Commerce</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/mvp/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/mvp/</guid><description>Melihat ini, saya merasa ada kebutuhan untuk menghadirkan solusi yang lebih efektif. Karena itulah, saya memutuskan untuk membuatkan sebuah website e-commerce sederhana dengan pendekatan E-commerce static website. Website ini telah dimuat di vercel sehingga Anda dapat dengan mudah mengaksesnya.
Keyword pencarian Google: joseph street fashion pemda Link: https://joseph-street-fashion-pemda2.vercel.app/ Website Preview
Tersedia video dan deskripsi gambar
Ketika menekan pembelian maka diarahkan ke chat whatsapp
Kemudian akan terkirim pesanan kepada penjual seperti di gambar</description></item><item><title>Search Results</title><link>https://daddyananta.github.io/posts/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://daddyananta.github.io/posts/search/</guid><description>This file exists solely to respond to /search URL with the related search layout template.
No content shown here is rendered, all content is based in the template layouts/page/search.html
Setting a very low sitemap priority will tell search engines this is not important content.
This implementation uses Fusejs, jquery and mark.js
Initial setup Search depends on additional output content type of JSON in config.toml ``` [outputs] home = [&amp;ldquo;HTML&amp;rdquo;, &amp;ldquo;JSON&amp;rdquo;] ```</description></item></channel></rss>